台灣228事件與香港69事件相似之處

日本 = 港英
台灣本省人 = 本土香港人
陳儀 = 林鄭
假意向本土訴求釋出善意 實則援兵之計 再宣佈事件為暴動 展開鎮壓

國民黨收回台灣 = 中共收回香港
沒秩序的軍官 = 大陸人

包圍各個政府部門 驅逐外省人行動
最後都被軍隊通通射殺 = 黑警/解放軍

中央集權專制獨栽嘅政權唔會接受任何地方勢力任何反抗理由 即使係好有道理嘅理據都好 只會視之為地方叛亂 最後都係會盡情瘋狂鎮壓暴動 見血都冇問題 亦非新鮮事

呢條channel啲近代史全部唔得

舉例？